[
    {   
        "flag":"true", 
        "question":"Koje godine je bila Kosovska bitka?",
        "A":"1389.",
        "B":"1371.",
        "C":"1452.",
        "D":"1437.",
        "correct":"1389."
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako se zove najveća građevina na svetu?",
        "A":"Koloseum",
        "B":"Krivi toranj u Pizi",
        "C":"Ajfelova kula",
        "D":"Kineski zid",
        "correct":"Kineski zid"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question": "Turski marš je komponovao:",
        "A": "Robert Šuman",
        "B": "Franc List", 
        "C": "Volfgang Amadeus Mocart",
        "D": "Frederik Šopen",
        "correct": "Volfgang Amadeus Mocart"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koja je najveća životinja na planeti?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Plavi kit"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako se naziva nauka koja proučava pećine?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Speleologija"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koju državu je Napoleon prodao Amerikancima?",
        "A":"Portugaliju",
        "B":"Luizijanu",
        "C":"Kolorado",
        "D":"Nevadu",
        "correct":"Luizijanu"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koje je najdublje jezero na svetu?",
        "A":"Bajkalsko jezero",
        "B":"Kaspijsko jezero",
        "C":"Viktorijino jezero",
        "D":"Ništa od ponuđenog",
        "correct":"Bajkalsko jezero"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako se zove univerzalni svetski jezik?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Esperanto"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako se nazivaju ratovi vođeni između Rima i Kartagine?",
        "A":"Punski ratovi",
        "B":"Balkanski ratovi",
        "C":"Krstaški ratovi",
        "D":"Ništa od ponuđenog",
        "correct":"Punski ratovi"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Šta proučava antropologija?",
        "A":"Staru Grčku",
        "B":"Vremenske promene",
        "C":"Životinje",
        "D":"Čoveka",
        "correct":"Čoveka"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako se naziva slika sa likovima i događajima iz hrišćanske religije?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Ikona"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako se naziva grupa od više ostrva?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Arhipelag"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koliko grama ima u toni?",
        "A":"100 hiljada",
        "B":"1 milion",
        "C":"Hiljadu",
        "D":"10 hiljada",
        "correct":"1 milion"
    },

    {
        "flag":"true",
        "question":"U kom mestu je rođen Nikola Tesla?",
        "A":"Tršić",
        "B":"Kragujevac",
        "C":"Smiljan",
        "D":"Berane",
        "correct":"Smiljan"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koji je najveći gmizavac na svetu?",
        "A":"Krokodil",
        "B":"Aligator",
        "C":"Komodo zmaj",
        "D":"Ništa od navedenog",
        "correct":"Krokodil"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Na koliko časovnih zona je podeljena Zemlja?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"24"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako još nazivamo Prvi Njutnov zakon?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Zakon inercije"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Naziv biljke koja se koristila za pisanje u starom Egiptu?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Papirus"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Na kojoj temperaturi je voda najgušća?",
        "A":"+100C",
        "B":"-1C",
        "C":"+4C",
        "D":"0C",
        "correct":"+4C"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koja američka država ima za simbol žutu ružu?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Teksas"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Ko je komponovao balet Labudovo jezero?",
        "A":"Ludvig Van Betoven",
        "B":"Petar Iljič Čajkovski",
        "C":"Nikolo Paganini",
        "D":"Johan Sebastijan Bah",
        "correct":"Petar Iljič Čajkovski"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako se zove slikarska tehnika u kojoj se koristi voda za rastvaranje boja?",
        "A":"Pastel",
        "B":"Enkaustika",
        "C":"Akvarel",
        "D":"Tempera",
        "correct":"Akvarel"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koja je najveća planeta u Sunčevom sistemu?",
        "A":"Neptun",
        "B":"Jupiter",
        "C":"Saturn",
        "D":"Venera",
        "correct":"Jupiter"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Kako se naziva glagolski oblik kojim se iskazuje zapovest?",
        "A":"",
        "B":"",
        "C":"",
        "D":"",
        "correct":"Imperativ"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koje godine se odigrala Cerska bitka?",
        "A":"1915.",
        "B":"1914.",
        "C":"1918.",
        "D":"1908.",
        "correct":"1914."
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Minotaur je bio pola čovek pola...?",
        "A":"Konj",
        "B":"Bik",
        "C":"Orao",
        "D":"Ništa od navedenog",
        "correct":"Bik"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koji je najveći grad na svetu po broju stanovnika?",
        "A":"Mumbaj",
        "B":"Tokio",
        "C":"Šangaj",
        "D":"Seul",
        "correct":"Tokio"
    },
    {
        "flag":"true",
        "question":"Planinama se nazivaju uzvišenja iznad koliko metara nadmorske visine?",
        "A":"500m",
        "B":"1000m",
        "C":"1500m",
        "D":"800m",
        "correct":"500m"
    }, 
    {
        "flag":"true",
        "question":"Koja je najduža srpska reka?",
        "A":"Sava",
        "B":"Tisa",
        "C":"Dunav",
        "D":"Velika Morava",
        "correct":"Velika Morava"
    },    
    {
        "flag":"true",
        "question":"Ko je osnovao prvu srpsku državu?",
        "A":"Stefan Prvovenčani",
        "B":"Stefan Uroš IV Dušan (Dušan Silni)",
        "C":"Stefan Dečanski",
        "D":"Stefan Nemanja",
        "correct":"Stefan Nemanja"
    }

]